生產效益比中國高！Casio暢銷手錶生產線搬回日本

〔即時新聞／綜合報導〕日本跨國的消費性電子產品和商用電子產品製造公司「卡西歐（Casio）」，決定將旗下暢銷手錶產品生產線搬回日本，採完全自動化生產，整體效益比給中國代工還要高。

綜合日媒報導，卡西歐停止型號「A159WA」暢銷手錶之海外生產線，在2018年8月下旬啟動位於山形縣東根市的生產基地，以全自動化生產線製造該型號手錶，將原本14名作業員減低至5人，每人每日工時8小時，生產效率還提高3倍，製造成本降低50%，比請中國代工還划算。

卡西歐型號「A159WA」暢銷手錶在日本國內售價約在1000至3000日元（約為台幣275元至826元），屬廉價手錶，從1989年上市以來已有近30年歷史，在全球銷售成績亮眼，尤以新興國家銷售量為佳；全自動生產後，原本工廠內的作業員轉為手工嵌產高單價商品。

終於mij g叔

不嬲都有
MR系列